<wpt lat="50.000133" lon="8.276067" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.topografix.com/GPX/1/0">
    <time>2008-10-03T07:00:00Z</time>
    <name>GC1GVR0</name>
    <desc>Schlaraffenland by GEOCAMWI, Traditional Cache (1.5/1)</desc>
    <url>http://www.geocaching.com/seek/cache_details.aspx?guid=adf2d867-5353-4a67-897b-a2d86929d043</url>
    <urlname>Schlaraffenland</urlname>
    <sym>Geocache Found</sym>
    <type>Geocache|Traditional Cache</type>
    <groundspeak:cache id="1014787" available="True" archived="False" xmlns:groundspeak="http://www.groundspeak.com/cache/1/0">
      <groundspeak:name>Schlaraffenland</groundspeak:name>
      <groundspeak:placed_by>GEOCAMWI</groundspeak:placed_by>
      <groundspeak:owner id="1602115">GEOCAMWI</groundspeak:owner>
      <groundspeak:type>Traditional Cache</groundspeak:type>
      <groundspeak:container>Other</groundspeak:container>
      <groundspeak:difficulty>1.5</groundspeak:difficulty>
      <groundspeak:terrain>1</groundspeak:terrain>
      <groundspeak:country>Germany</groundspeak:country>
      <groundspeak:state>Rheinland-Pfalz</groundspeak:state>
      <groundspeak:short_description html="False">Dieser einfache Traditional in muggelträchtiger Zone besteht aus einen Nano-Behälter, positioniert an einer geschichtsträchtigen Mainzer Stätte. Vorsichtig entnehmen und zurücklegen, da mehrteilig! Eine kleine Pinzette könnte zur Entnahme des Logbuches sehr hilfreich sein!</groundspeak:short_description>
      <groundspeak:long_description html="False">Kaum zu glauben, aber wahr: Hinter dieser Tür liegt das Schlaraffenland! Zumindest gilt dies für die Mitglieder des Männerbundes „Schlaraffia Moguntia e.V.“, einem von weltweit derzeit 264 Schlaraffen- „Reychen“ und „Colonien“.  Diese haben hier, im Obergeschoß des ehemaligen Heilig-Geist-Spitals,  ihre Versammlungsstätte, genannt „Gutenberg-Burg“. Im mittelalterlichen Ambiente dieses ältesten erhaltenen Bürgerspitals Deutschland (seine Ursprünge gehen auf das Jahr 1236 zurück) pflegen die Mainzer Schlaraffen ihre Ideale „Freundschaft, Humor, Kunst“ im Gewand eines “Ritterspiels“, welches allerdings nicht mit den derzeit in Mode befindlichen Mittelaltermärkten, Ritterturnieren o.ä. verwechselt werden sollte.
Dem weltweiten Bund „Schlaraffia©“  geht es nicht um das historisch genaue Kopieren mittelalterlicher Gegenstände und Gebräuche. Eher bemüht man sich um Aufbau und Pflege eines „Schlaraffenland des Geistes“. Seit der Gründung des ersten „Reyches“ am 10.10.1859 in Prag versuchen Schlaraffen, dieses geistige Schlaraffenland mit Leben in ritterlichem Geist zu erfüllen, getreu ihrem Leitspruch „in arte voluptas“ („In der Kunst liegt das Vergnügen!“). Bei wöchentlichen Treffen in der „Winterung“ (auf der Nordhalbkugel die Zeit zwischen 1. Oktober bis 30. April) gestalten die Schlaraffen ihr Programm aus eigener Kraft und Kreativität: Man(n) dichtet, trägt vor, präsentiert, rezitiert und musiziert zum jeweiligen Thema des Abends. Gern gesehen sind Besucher aus anderen Reychen, die dem Abendprogramm „in atemloser Stille“ lauschen oder es mit eigenen Beiträgen bereichern können. Besonders viel Freude macht der „Sippung“ genannte Abend, wenn „der güldene Ball fliegt“. Damit bezeichnen Schlaraffen ein sich aus der aktuellen Situation ergebendes, selbstironisches, rhetorisch gewandtes und humorvoll, nie verletzend gemeintes „Geplänkel“ zwischen verschiedenen Rollenträgern (z.B. Thron und Hofnarr), welches im „schlimmsten“ Fall zu einem lustvoll ausgetragenen (Rede-)Duell führt. Über all dem wacht „UHU“, verehrtes Leitsymbol der Schlaraffia und höchste „Instanz“ des schlaraffischen Spiels.
Interessierte Männer beginnen ihre „schlaraffische Karriere“ als sogenannte Pilger, die als Besucher ein wenig Atmosphäre schnuppern können. Wächst das Interesse, werden sie zu „Prüflingen“, deren anschließende Aufnahme in Schlaraffia in einer feierlichen“ Wahl-Prozedur“ (Kugelung genannt) vollzogen wird. Als Knappe und Junker werden sie dann an der Junkertafel mit dem schlaraffischen Spiel, seiner  inhaltlichen Tiefe und den Regeln vertraut gemacht. Der Ritterschlag vollendet die „Schlaraffen-Werdung“ des Ritters, der hinfort durch Ämter, Würden und Rollen das Spiel aktiv und selbstverantwortlich mitgestalten und –prägen kann. Auch wenn das Spiel selbst den Männern vorbehalten bleibt, werden PartnerInnen und Familienmitglieder bei einer ganzen Reihe von Veranstaltungen gerne einbezogen. Schlaraffen haben eben  begriffen, daß ohne Akzeptanz der Familie nichts geht!
Mehr über das Treiben der Schlaraffen findet sich bei:
http://de.wikipedia.org/wiki/Schlaraffia
http://www.schlaraffia.org
http://www.schlaraffia-moguntia.de

Weitere historische Infos über das „Heilig Geist“ finden sich bei: 
http://www.mainz.de/WGAPublisher/online/html/default/MKUZ-5SYC59.DE.0

Nach dem Fund winkt Erholung im unmittelbar benachbarten und durchaus sehenswerten Lokal „Heiliggeist“.</groundspeak:long_description>
      <groundspeak:encoded_hints>Magnetische Hutmutter, am unteren Scharnier der Eisengittertür.</groundspeak:encoded_hints>
      <groundspeak:logs>
        <groundspeak:log id="171297422">
          <groundspeak:date>2011-06-29T19:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Found it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="1790402">dmcassel</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Found with dawnie22, 19acassel, LNRC, GrandmaMoses and our younger daughter. A quick find during our visit to Mainz.</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
      </groundspeak:logs>
      <groundspeak:travelbugs/>
    </groundspeak:cache>
  </wpt>